"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[776],{776:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Skal Folketingets medlemmer tilh\xf8re et politisk parti?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvem var Danmarks f\xf8rste kvindelige statsminister?","options":["Pia Olsen Dyhr","Sofie Carsten Nielsen","Helle Thorning-Schmidt"],"answer":"Helle Thorning-Schmidt"},{"question":"Hvilken rettighed fik kvinder i forbindelse med grundlovs\xe6ndringen i 1915?","options":["Retten til at stemme til den lovgivende forsamling","Retten til at f\xe5 en abort til og med 12. graviditetsuge","Retten til at blive skilt fra en voldelig \xe6gtemand"],"answer":"Retten til at stemme til den lovgivende forsamling"},{"question":"M\xe5 man danne en forening, hvis man ikke er dansk statsborger?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem Jylland og Fyn?","options":["Storeb\xe6lt","\xd8resund","Lilleb\xe6lt"],"answer":"Lilleb\xe6lt"},{"question":"Er det normalt gratis at v\xe6re medlem af en fagforening?","options":["Nej","Ja"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvorn\xe5r blev Danmarks Riges Grundlov indf\xf8rt?","options":["1661","1788","1849"],"answer":"1849"},{"question":"Er undervisningen gratis p\xe5 de offentlige gymnasier?","options":["Nej","Ja"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad er en straffeattest?","options":["Et dokument, man skal vise til politiet, hvis man bliver anholdt","Et dokument, der viser, om man har v\xe6ret straffet for visse forbrydelser"],"answer":"Et dokument, der viser, om man har v\xe6ret straffet for visse forbrydelser"},{"question":"Hvorn\xe5r levede forfatteren H.C. Andersen?","options":["1805-1875","1855-1925","1905-1975"],"answer":"1805-1875"},{"question":"Hvor gammel skal man v\xe6re for at blive gift i Danmark?","options":["Mindst 15 \xe5r","Mindst 18 \xe5r","Mindst 21 \xe5r"],"answer":"Mindst 18 \xe5r"},{"question":"Hvad er det danske firma Novo Nordisk s\xe6rlig kendt for at producere?","options":["Leget\xf8j","Vindm\xf8ller","Medicin"],"answer":"Medicin"},{"question":"Kan man blive gift i folkekirken, hvis man ikke er medlem?","options":["Ja, hvis den, man skal giftes med, er medlem","Nej, begge, der skal giftes, skal v\xe6re medlemmer"],"answer":"Ja, hvis den, man skal giftes med, er medlem"},{"question":"Hvorn\xe5r blev Danmark besat af tyske tropper under 2. Verdenskrig?","options":["April 1937","April 1940","April 1945"],"answer":"April 1940"},{"question":"Hvilke lande er med i rigsf\xe6llesskabet?","options":["Danmark, Gr\xf8nland og F\xe6r\xf8erne","Danmark, Island og Norge"],"answer":"Danmark, Gr\xf8nland og F\xe6r\xf8erne"},{"question":"Hvordan bliver det afgjort, hvem der skal v\xe6re konge eller dronning i Danmark?","options":["Folketinget v\xe6lger den bedst kvalificerede","Den nye konge eller dronning arver tronen","Det bliver afgjort gennem en folkeafstemning"],"answer":"Den nye konge eller dronning arver tronen"},{"question":"Hvem st\xe5r normalt for driften af de offentlige b\xf8rnehaver og vuggestuer?","options":["Staten","Regionerne","Kommunerne"],"answer":"Kommunerne"},{"question":"Hvor gamle er b\xf8rn normalt, n\xe5r de begynder i 0. klasse i skolen?","options":["3-4 \xe5r","5-6 \xe5r","7-8 \xe5r"],"answer":"5-6 \xe5r"},{"question":"Er Danmark medlem af NATO?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad er Karen Blixen is\xe6r kendt for?","options":["Hun skrev b\xf8ger","Hun lavede billedkunst","Hun spillede teater"],"answer":"Hun skrev b\xf8ger"},{"question":"Har man normalt mulighed for at f\xe5 \xf8konomisk st\xf8tte under barsels- og f\xe6dreorlov?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"M\xe5 en arbejdsgiver fyre en ansat, fordi han eller hun melder sig ind i en fagforening?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvem er den \xf8verste politiske leder af en kommune?","options":["En borgmester","En kommunaldirekt\xf8r"],"answer":"En borgmester"},{"question":"Hvor mange kommuner er der i Danmark?","options":["68","98","128"],"answer":"98"},{"question":"M\xe5 en arbejdsgiver fyre en kvinde, fordi hun er gravid?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"}]')}}]);